林鄭與魔警如何消受反蒙面法

林鄭與魔警如何消受反蒙面法 - 顏純鈞

有網友在我上一篇文章後留言，說要擔心的是林鄭引用緊急法。當然，緊急法與出動駐軍一樣，是毀滅香港的最後一招，這一招香港人沒辦法，但也就是「攬炒」了。既然早就準備攬炒，最後終於攬炒，那叫做「求仁得仁」。
但目前中共和林鄭不敢推出緊急法，原因是預咗受制裁，她的權宜之計是將緊急法斬件推出，先來反蒙面法，後面可能有宵禁法﹑緊急財產法﹑封網法等等，一項一項來。她以為斬件推出不太惹眼，國際社會反應不會那麼強烈，但人家美英搞政治是高手，沒有那麼容易上你的當。而香港人從反蒙面法開始，就抱定攬炒的信念，往後，就看看各自如何消受這些惡法了。
香港人對付反蒙面法有基本兩招：一是全民蒙面，但那樣生活不方便，也會有人被拉；二是勇武派便裝出動，那樣很省事很靈活，敵在明處，我在暗處，易戰易退，隨時化隊伍於無形，會讓警察很頭痕。有網友說，警察一樣可以對人群施放催淚彈，但如在太古城，對真正「手無寸鐵」講道理的五百市民，在封閉空間施放催淚彈，在國際社會眼裡，與出動坦克是同樣性質的罪行。
反蒙面法一實施，勇武派與和理非都會調整策略，市民中大把聰明有智慧的高手，不用擔心找不到好辦法去「整色整水」，直「整」到林鄭哭笑不得都可以。
反而警察消受反蒙面法，沒有那麼舒服。
雖然憑此惡法，惡警不用在街頭與勇武派過招，但勇武派潛入民間，到處攪事，最終還是要警察出動去平亂。先前，勇武派在一兩個街頭攪事，警察有武器，捕人打人都很方便，辛苦一點，但容易有戰果，回營後慶功，情緒得到發洩，心理有補償。但惡法一實施，勇武派隱形，警察大陣仗開到現場，要抓「暴徒」得個桔，面前又有和理非死纏爛打，受氣之餘，毫無所得，最終死死氣回營，兩手空空，心理更不平衡。
與此同時，速龍小隊沒有了用武之地。沒有暴徒，沒有火光，速龍頻頻出動，到處撲空，非常失威，搞得幾次，大概都意興闌珊了。
惡法實施後，勇武派到處攪事，警察要防微杜漸，只有加強巡查。今日警察出動，若沒有一二十人互相壯膽，大概都不敢在街上行走。但當下市民對立情緒高漲，警察一出現，暴徒無影，卻有市民包圍理論，到時只要不罵粗口，與他們講道理，講到他們理屈冇面，落荒而逃，警察也拿市民冇符。
如此看來，惡法一實施，街上沒有了黑衣面罩人，人人都是良好市民，但一轉身人人又都可以是勇武派，攪完事一轉身，又人人都是良好市民。勇武者與良好市民身份快速變換，警察滿身裝備，面對如此迷局，不知何從下手，到時再看看他們還有什麼花招。有人耽心街頭監控鏡頭，我想也會有人想辦法出來對付。
更大的問題在於，這一百多天來，林鄭已養起一班獸性惡警，這些官方「合法」暴徒，以對市民施暴來發洩，已經「異化」成非人的怪物。他們一身暴戾之氣，每天得到發洩，可以平衡畸型的變態心理，如今非但失去發洩的機會，還要忍受市民喝斥漫罵的晦氣，每天回到警署，一身蠻力，心癢難搔，難免無名火起，到時在警署裡弄出什麼尷尬事來，更是自作孽不可活。
林鄭推反蒙面法，自以為得計，且看她又如何消受自己的黔驢之技。

Source: 顏純鈞 fb

重推

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］